[ 回帶 ][ 提防三毛 ] 中共網絡評論員工作指引

網評員工作守則

通知，網評員的工作守則。請大家嚴格按照規範開展工作。

網管辦《網評員內部資料(嚴禁外洩)》

總則:

網絡輿論戰爭關係到中華人民共和國國家政權的生死存亡。為了祖國母親的繁榮富強，為了中華民族的複興，每一個網絡評論員必須時刻準備著用自己的智慧和艱苦勞動保衛共和國網絡防線。

基本工作方法∶

1、在工作時間內必須每小時至少查看一次工作郵箱，時刻注意領會上級指示的最新精神。

2、網絡評論員根據上級指示進行合作，根據工作需要，將由跨地區、跨專業的網絡評論員組成工作小組，執行特定的任務。在有必要增加人員時，上級將從其他小組抽調人員加以充實。

3、基本工作方法：日常工作按照網站分小組，每個重要網站的有關論壇由一個小組負責。日常工作是按照總體方針，維護正確的網絡輿論導向。遇到突發事件，則按照上級部門的專門工作組的指令行事，暫時停止日常工作，把有關人員資源投入到突發事件的輿論導向工作。

4、網絡評論員要善於隱瞞自己的真實身份，必需有多個不同的網名，而且不同的網名要發表不同風格的文章。必要的時候，可以由不同小組成員製造網友辯論的假象，然後由第三方推出強有力的證據， 把公眾輿論引導到第三方。

5、某些網絡謠言出來的時候，必須盡快搜索到謠言的首發地點和首發人，然後勒令網站管理員刪除原貼，網絡評論員則拷貝內容，以不同的IP地址發表自己就是事發所在地的當地人的申明，然後由版主或以其他網友身份指出：他的IP地址不在事發所在地，該消息純屬謠傳。

6、必要時可以製造更加聳人聽聞的假新聞，吸引網民視線，然後很快澄清該消息純屬謠言。

7、某些論壇人氣不錯，網友信用度比較高，這時首先要做的是製造一種混亂，通過似是而非的文章進行干涉，跟貼作非理性的故意曲解、製造誤會和爭辯，轉移網民注意力。

8、海外網站較難控制，當不能主導論壇輿論的時候，可以採用大量短貼、無實質內容貼、非理性貼進行刷屏，令版面充斥無意義的混亂，使讀者失去興趣，這樣達到避免反動思想流通傳播的目的。

9、不斷學習，提高文字水平，學會使用不同的文筆風格寫作，善於模仿他人文筆，這是網絡評論員的基本功。

10、學會與網友交流的技巧，與網友私下打成一片，獲取網友的信任，尤其是那些文章有影響力的網友。如果有可能，爭取一些重要論壇的版主位置。

11、培養高超的判斷力，能夠在諸多貼子中迅速找到真正有影響力的帖子和寫手，作為重點工作對象。

12、注意培養政策法規意識，不可誤解當前的工作精神。注意吃透上級指示的近期發貼類型實例，融會貫通，舉一反三。

13、靈活性與原則性相結合。一定要製造真假難辨的形象，成為一個不容易被鑑別身份的人。不僅要熟悉我們的觀點，更要熟悉對方的思路，知己知彼。

14、網絡評論員要時刻牢記自己的光榮任務，不被困難和誤解阻擋，不在乎表面上的面子，做到任何情況下不會真正被對方激怒，永遠保持理性、冷靜的心理。

15、網絡評論員要立場堅定，頭腦清醒，在各種富有迷惑力的思潮面前保持清醒的頭腦，珍惜自己的政治前途。

16、網絡評論員實行小組監督和糾察監督相結合的原則。其工作成績由上級有關部門評定。

網評員《上級通知》

為了防止台灣民主影響的擴大化，進一步做好輿論引導工作，根據上級要求“講策略、講技巧”的工作方針，希望網評員認真研究網民心理，掌握國際動態，更好地做好網評工作。特通知如下：

一、盡量以美國為批評目標，淡化台灣的存在；

二、不要直接以“民主”為敵，而要以“什麼樣的製度才能真正實現民主”為題構思帖子內容；

三、盡多地挑選西方國家的各種暴力、不合理事件以說明資本主義是不適合民主；

四、用美國等國家對國際事務的干預說明西方民主實際是對別國的侵略和強行推行西方價值觀；

五、用歷史上弱小民族的血淚史激發人們的愛黨愛國心情；

六、多對國內事件正面宣傳，進一步配合做好維穩工作。

人手置頂

幫推

各位行街食飯請用air drop大法 sd電子傳單

[麻煩大家幫手share出去]
以經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下
個server會on99咁好慢 凌晨時份會好啲

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]